# TCP_SC

## Описание

### Теория

TCP представляет поток данных, с предварительной установкой соединения. Осуществляет повторный запрос данных в случае потери данных и устраняет дублирование при получении двух копий одного пакета, гарантируя тем самым (в отличие от UDP) целостность передаваемых данных и уведомление отправителя о результатах передачи. Пакеты в TCP называются сегментами (у UDP дэйтаграммы). 

Особенности написания клиент-серверного взаимодействия по протоколу TCP заключается в подключаемых библиотеках и добавлении инициализации WSAStartup для Windows.

### Диаграмма

![Image](Resources/TCP_SC.png)

### Описание процессов для Windows

**Библиотеки:**

```c++
#include <winsock2.h>
```

**Инициализация WSAStartup**

```c++
WSADATA wsaData
WSAStartup(MAKEWORD(2, 2), &wsaData) == NO_ERROR;
```
**Получение кода ошибок**

```c++
WSAGetLastError();
```

**Удаление структур, инициализированных WSAStartup**

```c++
WSACleanup();
```

**Закрытие сокета**

```c++
closesocket(SOCKET);
```

**TCP-сервер:**

- Инициализация WSAStartup, где указывается версия WinSock;
- Создание сокета TCP (socket);
- Привязка сокета к адресу сервера (bind); 
- Установка прослушивания сокета с числом возможных соединений во входящей очереди (listen);
- Принять подключение клиента (accept);
- Ожидание, пока от клиента придёт пакет (recv);
- Обработка пакета, отправляется эхо-сообщение, затем возврат к ожиданию нового сообщения (send); 
- Если сообщение не приходит от клиента, то выполняется проверка на отключение или разрыв соединения. В случае отключения клиента закрывается сокет и завершается работа сервера (WSACleanup, closesocket).

**TCP-клиент**

- Инициализация WSAStartup, где указывается версия WinSock;
- Создание сокета TCP (socket); 
- Выполнение подключения к удаленному хосту-серверу (connect);
- Отправка сообщения на сервер (send); 
- Обработка ответа от сервера (recv);
- После получения ответа возврат к вводу сообщения, если пользователем введена команда **\c connection**, то происходит разъединение подключения и выключение клиентского приложения (WSACleanup, closesocket).

### Описание процессов для других ОС



**Библиотеки:**

```c++
#include <sys/socket.h>
#include <unistd.h>
```

**Закрытие сокета**

```c++
close(SOCKET);
```

**UDP-сервер:**

- Создание сокета TCP (socket);
- Привязка сокета к адресу сервера (bind); 
- Установка прослушивания сокета с числом возможных соединений во входящей очереди (listen);
- Принять подключение клиента (accept);
- Ожидание, пока от клиента придёт пакет (recv);
- Обработка пакета, отправляется эхо-сообщение, затем возврат к ожиданию нового сообщения (send); 
- Если сообщение не приходит от клиента, то выполняется проверка на отключение или разрыв соединения. В случае отключения клиента закрывается сокет и завершается работа сервера (close).

**UDP-клиент**

- Создание сокета TCP (socket); 
- Выполнение подключения к удаленному хосту-серверу (connect);
- Отправка сообщения на сервер (send); 
- Обработка ответа от сервера (recv);
- После получения ответа возврат к вводу сообщения, если пользователем введена команда **\c connection**, то происходит разъединение подключения и выключение клиентского приложения (close).